日本在去年提供中國鎮壓維吾爾族的證據給美國及英國

Japan provided intelligence to the United States and Britain last year showing evidence of China's forceful detainment of Muslim Uyghur minority people on condition of keeping the source confidential, a person close to Japan-U.S. relations said Monday.

Based on the information, the United States stepped up criticism against China's alleged crackdown on Uyghurs in the Xinjiang autonomous region, the source said.

The move shows Japan has already been sharing key intelligence with partners behind the scenes amid calls within the government to join the "Five Eyes" intelligence-sharing alliance to better respond to increasing threats by North Korea and China.

六眼